\cours
%
Lors d’une transformation chimique la masse est conservée.\\[5mm]
Une transformation chimique est la transformation de la matière, par réassemblage des atomes.\\[5mm]
Une transformation chimique est la réaction de réactifs, pour produire des produits !\\[5mm]
Une transformation chimique est décrite par une équation chimique :
\begin{equation*}
\underbrace{\ce{A + B + ...}}_\text{réactifs} \ce{->} \underbrace{\ce{C + D + ...}}_\text{produits}
\end{equation*}